逃避自己家人係咪一種病？

話說我係8個月前因為疫情失業，只可以每日係屋企hea，因為咁而同自己呀媽多左時間相處，但係咁並唔係好事，呢幾個月嚟因為政治立場唔同同埋生活好多瑣碎事而多左好多爭執，有時仲嘈到根本個人情緒勁低落。久而久之，一要嘈嘅時候我就入自己房，將音樂開到最大聲去覆蓋屋企人嘅聲，咁等大家靜下來，之後再出返去。
但係近排我發現自己，越來越唔想見到自己家人，係佢唔係屋企嘅時間我係最輕鬆，一聽到鎖匙聲就立即飛奔返自己房，做咩都好，一見到自己呀媽就好唔開心，越來越睇佢唔順眼，覺得對住佢壓力好大。
其實我本身係好錫我媽嘅人，如果我媽唔係度我會好傷心，但係而家我只要佢唔死，就唔想見到佢，有一種見到佢就好疲嘅感覺。只要有佢嘅空間，我就唔想留係嗰度。
我覺得真係好無助，佢成日話我當正佢係仇人，但係並唔係，有無人有類似嘅情況？想知道其實我係咪有心理病？因為一同自己屋企人嘈，就會覺得好灰，無人生意義咁，根本唔知可以點做

sorry for too long

好想幫你 會唔會有tg?

同你差唔多

不過我長期一個人住

老母太撚煩,同佢生活上既所有野都唔夾

幫人洗撚tg
on9 mom po 9

相處好同住難，根本仔女到左一定歲數就應該自己出黎住
係香港樓價同租貴到唔比人獨立咁反人類反社會

diu
same here

上年年尾到今年年中呢段時間我屋企人成日都同我嘈，慘在我已經刻意唔同屋企人嗌交，但屋企人睇cctvb睇到不爽既時候就打開我房門入嚟屌9我，我都未知咩事就俾佢話係黃絲無撚用

而家屋企人無咁癲，但我就變咗樓豬咁，盡量避得就避，有時寧願放工自己食埋飯先返去即刻沖涼入房，然後希望捱得過每晚

好正常嘅 人同人相處都係睇性格
家人都唔一定性格夾得埋

係咪仲廢青緊

相處唔到, 消極咁無視係一個選擇, 做仔女唔一定要老鳯咁笑著面口做人, 老豆老母都有責任
不過適當時候睇睇自己係咪出現depression症狀

我都係 見親佢地都冇好說話講 全部都係貶低自己 以己度人 攞其他人同自己比較 好似有個人情緒或者同其他人就係罪 冇經濟能力就冇say
就係呢啲有毒父母搞到自己好自卑 唔敢表達自己
覺得冇人愛自己 要愛就要fulfill人地期望 所有愛都係有條件
呢啲有毒嘅關係其實脫離咗對自己身心健康同個人成長都好啲
雖然會被有血緣關係要考順呢個思想限制住 但掉返轉咁諗 連有血緣關係嘅人都比出面嘅人對自己差
係值得自己自私啲
Btw 印度哲學話21歲後同父母嘅關連會斷開
所以希望你可以heal返內在小孩 過返自己想過嘅人生

見親都篤眼篤鼻

Samme

已經逃避左10幾年

唔直接屌佢老味？

以為我個po無人睇添

其實好想改變現狀，但係越傾越發現無嘢好傾，聽聽下shall we talk一聽到嗰句”為何望母親一眼就如罰留堂”真係sad到喊出嚟，完全中曬我個情況。

而家我嘅做法就係逃避問題，但係我知逃避唔會令件事更好，但係一見到我媽就好沉重，每日只想留係自己間房，見到我媽拎嘢俾我只係隔住門遞過嚟，我有兩種感覺1.大家連眼望眼都覺得尷尬2.自己好似坐緊監咁。所幸而家會去啲興趣班填到時間同埋有個短期目標，但一嘈交就嗰日勁down咩都做唔到，有心無力咁。

合理

um...根據我推斷 你應該有輕微偏執型人格障外 導致有小小社交障外

不過正常的 香港太逼 好易有摩擦 摩擦果陣又冇足夠空間 導致好多香港人有精神病

建議你自己獨處下一段時間先 比夠自己休息 冷靜夠 應該都可以溝通到 至於點樣獨處 自己搵辦法 出街又好 翻part time又好 旅行又好 搬出去住一段時間都好

利申 精神病研究生 心理學研究生

Same here但暫時唯有死忍

佢打算叫佢瞓佢屋企呀

黃藍破壞左好多香港家庭

same here 決定左儲錢 決定搬出去算 有時翻屋食同洗衫算

紅字型啲？障礙都打錯 邊似psycho 學生
定你係比人研究個個

以為自己開post
同屋企人24小時對住真係想死